[
    {
        "number": 1,
        "question": "A Lei n.º 13.709/2018 (Lei Geral de Proteção de Dados Pessoais) prevê a realização do tratamento de dados pessoais, mediante o consentimento do titular dos dados, para o cumprimento de obrigação legal ou regulatória e para a realização de estudos ou execução de contratos a pedido do titular. As hipóteses em questão são exemplos de",
        "dica": "A primeira e a terceira alternativa estão incorretas",
        "answers": [
            {
                "id": 1,
                "title": "princípios das atividades de tratamento de dados pessoais."
            },
            {
                "id": 2,
                "title": "requisitos para o tratamento de dados pessoais sensíveis."
            },
            {
                "id": 3,
                "title": "tratamento de dados pessoais de crianças e adolecentes."
            },
            {
                "id": 4,
                "title": "direitos do titular dos dados."
            },
            {
                "id": 5,
                "title": "requisitos para o tratamento de dados pessoais."
            }
        ],
        "idCorrectAnswer": 5
    },

    {
        "number": 2,
        "question": "Considere que, em um órgão público, foi detectada a necessidade da atribuição de responsáveis para manterem registro das operações de tratamento de dados pessoais. De acordo com a Lei nº 13.709/2018, quem devem ser esses responsáveis?",
        "dica":"O presidente não exerce funções relacionadas ao tratamento de dados",
        "answers": [
            {
                "id": 1,
                "title": "Os agentes de tratamentos de dados e o conselho diretor."
            },
            {
                "id": 2,
                "title": "O controlador e o operador."
            },
            {
                "id": 3,
                "title": "O presidente da República e o controlador."
            },
            {
                "id": 4,
                "title": "A autoridade nacional e o operador."
            },
            {
                "id": 5,
                "title": "O governante e a autoridade nacional."
            }
        ],
        "idCorrectAnswer": 2
    },
    
    {
        "number": 3,
        "question": "A Lei n° 13.709/2018 (Lei Geral de Proteção de Dados) incide quanto ao cadastro de usuários e clientes, alterando a maneira como as organizações devem tratar dados pessoais, com vistas a proteger os direitos fundamentais de liberdade e de privacidade e a respeitar o livre desenvolvimento da personalidade, a dignidade e o exercício da cidadania. Considerando o disposto na referida lei, assinale a alternativa correta.",
        "dica" : "Tudo que compartilhamos na internet deve ser consentido pelo dono das informações.",
        "answers": [
            {
                "id": 1,
                "title": "Essa lei aplica-se exclusivamente a dados coletados por meio digital."
            },
            {
                "id": 2,
                "title": "Para os fins dessa lei, considera-se dado pessoal qualquer informação relacionada a pessoa física ou jurídica identificada ou identificável."
            },
            {
                "id": 3,
                "title": "O tratamento de dados pessoais, bem como o compartilhamento desses dados, somente é permitido mediante consentimento do titular, salvo casos de exceção previstos na lei."
            },
            {
                "id": 4,
                "title": "Dados pessoais de crianças podem ser coletados sem consentimento prévio e armazenados para fins de contato com os pais ou o responsável legal."
            },
            {
                "id": 5,
                "title": "O consentimento do tratamento dos dados deve ser fornecido pelo titular antecipadamente à coleta dos dados e presume concordância com o compartilhamento dos respectivos dados pessoais com entidades parceiras por tempo indeterminado."
            }
        ],
        "idCorrectAnswer": 3
    },

    {
        "number": 4,
        "question": "Em que ano foi sancionada a LGPD?",
        "dica": "A lei foi sansionada recentemente.",
        "answers": [
            {
                "id": 1,
                "title": "2015."
            },
            {
                "id": 2,
                "title": "2016."
            },
            {
                "id": 3,
                "title": "2017."
            },
            {
                "id": 4,
                "title": "2018."
            },
            {
                "id": 5,
                "title": "2019."
            }
        ],
        "idCorrectAnswer": 4
    },


    {
        "number": 5,
        "question": "O que é a ANPD?",
        "dica":"As questões 1 e 5 estão incorretas.",
        "answers": [
            {
                "id": 1,
                "title": "Uma entidade sem fins lucrativos criada para tratar dados."
            },
            {
                "id": 2,
                "title": "Órgão responsável por acompanhar e aplicar sanções descritas na lei Geral de Proteção de Dados."
            },
            {
                "id": 3,
                "title": "Uma organização internacional de apoio aos governos para o tratamento de dados."
            },
            {
                "id": 4,
                "title": "Uma agência que vai regular o aumento de despesas relativo ao tratamento de dados pessoais."
            },
            {
                "id": 5,
                "title": "É o Órgão responsável por prender ladrões de dados."
            }
        ],
        "idCorrectAnswer": 2
    },

    {
        "number": 6,
        "question": "Quem é o controlador de dados?",
        "dica": "Um controlador de dados não é necessariamente um profissional de TI.",
        "answers": [
            {
                "id": 1,
                "title": "Um profissional de TI."
            },
            {
                "id": 2,
                "title": "Um advogado."
            },
            {
                "id": 3,
                "title": "Um membro da banda bonde do tigrão."
            },
            {
                "id": 4,
                "title": "Profissional responsável pelo tratamento de dados pessoais."
            },
            {
                "id": 5,
                "title": "O CEO da empresa, que responde pelos dados pessoais."
            }
        ],
        "idCorrectAnswer": 4
    },

    {
        "number": 7,
        "question": "O que é tratamento de dados pessoais?",
        "dica":"Digamos que, nem a questão 1 nem a 3 é a alternativa correta, porém não estão erradas.",
        "answers": [
            {
                "id": 1,
                "title": "Organização dos dados pessoais em pastas."
            },
            {
                "id": 2,
                "title": "Conjunto de operações efetuadas sobre dados pessoais, por meios manuais ou automatizados."
            },
            {
                "id": 3,
                "title": "Proteção dos dados pessoais contra vazamentos"
            },
            {
                "id": 4,
                "title": "Filtragem de dados para verificar quais são os mais necessários a serem protegidos"
            },
            {
                "id": 5,
                "title": "Todas as alternativas"
            }
        ],
        "idCorrectAnswer": 5
    },

    {
        "number": 8,
        "question": "A LGPD impactará apenas empresas:",
        "dica": "Nem só as empresas de tecnologia serão afetadas.",
        "answers": [
            {
                "id": 1,
                "title": "Que trabalhem com comércio eletrônico."
            },
            {
                "id": 2,
                "title": "Que recebam e armazenem documentos físicos."
            },
            {
                "id": 3,
                "title": "Que são do ramo de jogos."
            },
            {
                "id": 4,
                "title": "Que recebam e armazenem documentos virtuais."
            },
            {
                "id": 5,
                "title": "Que recebam e armazenem documentos físicos e virtuais."
            }
        ],
        "idCorrectAnswer": 5
    },

    {
        "number": 9,
        "question": "Quantas são as hipóteses que a lei autoriza a realização do tratamento de dados pessoais (bases legais)?",
        "dica": "A questão 1 e 4 estão incorretas.",
        "answers": [
            {
                "id": 1,
                "title": "5."
            },
            {
                "id": 2,
                "title": "10."
            },
            {
                "id": 3,
                "title": "12."
            },
            {
                "id": 4,
                "title": "15."
            },
            {
                "id": 5,
                "title": "458."
            }
        ],
        "idCorrectAnswer": 2
    },

    {
        "number": 10,
        "question": "Dentre as bases legais que autorizam o tratamento dos dados pessoais, qual ou quais dessas NÃO estão previstas na lei?",
        "dica": "Consentimento pelo titular é uma das principais bases, assim como o cumprimento pela obrigação legal.",
        "answers": [
            {
                "id": 1,
                "title": "Consentimento pelo titular."
            },
            {
                "id": 2,
                "title": "Cumprimento pela obrigação legal."
            },
            {
                "id": 3,
                "title": "Execução do contrato."
            },
            {
                "id": 4,
                "title": "Princípio da impessoalidade."
            },
            {
                "id": 5,
                "title": "Quando necessário para atender aos interesses legítimos do controlador ou de terceiros."
            }
        ],
        "idCorrectAnswer": 4
    }
]
